[極醜惡] 大家可唔可以炒返起呢單野

【件事背景】
１: 原營運商Swiss AEX花了十八個月建造摩天輪，並於2014年12月開始營運。場地租用及營運權為期三年（要18個月建造的東西只有36個月合約？），於2017年10月到期。

２: 2017年頭，政府在沒有與Swiss AEX磋商續約的情況下為摩天輪在10月到期後的營運權進行招標。2017年5月公佈結果，Swiss AEX有入標但落選；中標的是一間以一元成立的公司。

３: 2017年8月30日，摩天輪停止運作。

４: 2017年9月2日，Swiss AEX對外宣佈新營運商並沒有誠意及足夠資金購買摩天輪，亦沒有營運摩天輪的經驗。

５: 翌日，政府官員聲稱摩天輪的轉讓屬私人商業決定政府不便介入。並指出若摩天輪不出讓，需於2017年10月底前拆卸（拆卸需時兩個月）及將場地交還政府。

******************************************************
【個人感受】
一般大型設施係會係由政府出錢興建，然後再由營辦商投標管理。摩天輪新營運合約得三年，若再起過新嘅摩天輪要18個月，新營辦商到底係咩玩法？佢條數又點計？

我完全感覺到今次是一個「天仙局」，當日引外國人來港投資（包括軟硬件和專利技術），待第一個合約完咗就踢人出局，再由政府「心儀」的人接手，利用時差「焗」現有營辦商賤價賣走，旨在「生吞」成件摩天輪。

黑箱作業、請君入甕、天仙局、食夾棍、起尾注、用完即棄、過橋抽板等詞彙來形容事件都好貼切。

成件事完全感受到現在香港的黑暗，簡直是一宗國際醜聞，醜事傳千里，今次外國投資者中伏，以後要再搵外國投資者來香港投資都幾難！

特區政府極其醜惡

Push

煲唔煲得起？

政府對沙中線！第三跑！港珠澳！高鐵都醜惡啦，我哋都比佢哋過晒啦！

雖無力但一推！

推

呢單野如果煲得起，林鄭把口幾叻都無用

垃圾香港 國際騙子

推到比國際知道 政府當外國人係水魚

Tui

前排經過先屌完

唔講都差d記唔起呢件事

打著國際都會招牌黎呃外國公司

和你推

當年呢件事爆出黎之後，肯定有好多外資睇唔過眼，只係件事商業上同佢地無關先至無出聲嘅理由

嚇走外資

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

咁又唔一定

特區政府做嘅野只係從一群羊裡面揀個最好恰嘅黎劏

令部份外資卻步就會，但香港投資環境對外資仍然係好吸引

唉

外國文宣

P推！

push

仆街政府

依個直頭要譯做英文唱通街啦。

唔講唔記得

又諗住割地比解放軍？

要推

tui

跟合約都有問題?

係呀 泛民投贊成既

呢單真係好無恥

F

推下啦

推吧

推比所羅門爸爸知啦

612 721 811 831 101 1111

推動

推！！要放上 Twitter

４: 2017年9月2日，Swiss AEX對外宣佈新營運商並沒有誠意及足夠資金購買摩天輪，亦沒有營運摩天輪的經驗。

冇誠意冇錢冇經驗佢投黎托呀 用腦諗下啦

推！！！！

推到bbc cnn報道
睇下仲有冇外資敢黎

應該要有圖貼埋出黎證明
文宣組先會做野

原來有link sor

引外國人來港投資 獲得技術同人才後就明張目膽搶走哂 無恥到震

pish

高鐵三跑等等大白象工程都有跟合約
有冇問題？

呢單的確幾黑暗
但係依家係唔係應該focus其他事?

中國做生意係有咁嘅風險，鬼佬仲以為fatfat

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

Old news 宜家先嚟推

唔買佢個摩天輪唔得？

推
擺撚到明玩鳩外國佬

p

最近期可以比較返啟德體育城

政府出錢 承辦商興建加運作好似30年

同埋依家個摩天輪咪營運得幾好

無恥政權

推爆

叫左你用下個腦唔好坐住啦 你睇下個時間啦 根本就係政府同果間公司合作想食左人地合州摩天輪

係咁既時都唔同人地講直接就招左標但係唔中 佢夠唔夠時間拆左個摩天輪佢呀 咁佢拆唔切可以點做呀 用下腦啦 你咁樣唔好上連登啦小朋友

次次行過中環見到呢舊野就把幾火 屌你一蚊吞左人地成個摩天輪 發誓以後唔會再搭

梗係好，上一手成本都未收返就畀依家個營運商搶左個輪

大大個 injustice 棟係中環

跪求所有行動POST 和你推
我要成個時事台都係呢個行動
聽日國際線行動要人阿

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

突發！國際線同罷工戰線要人，咁重要既行動都冇人講！！！

［打錯日子重開］聽日1219有九國領事館遊行！夜晚仲有集會！無人知？

咁大陸手法

我係摩天輪公司，打爛佢當廢鐵賣都唔益你。

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811 831 10.1 11.11 香港人報仇

香港金總終於接受網上會員申請啦

721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

咁樣對投資者好唔公平

所以Swiss aex 最終選擇賤賣個輪

Toei

The observation wheel at Central has become a symbol of injustice in Hong Kong

係

推！

曱近平

接開政府d約
佢地好鐘意寫fixed term of 3 year without an option to renew
老實講 外資公司當初落搭真係中伏
估唔到大型建設都真係唔續
但又吹佢唔脹
因為份約真係咁寫佢又入標

佢哋有時係弱智的！
但平均智商比建制高！但唔夠建制齊心，比人搶票！

盡量幫你炒！

呢個po冇五毛

做得會唔會明顯得滯…

間一蚊公司有無辦法查到

拆左佢

推
做得好肉酸

即係Swiss AXE無做好風險管理同睇清楚租約？

好肉酸

之前有人屌過
跟著有人spin話前營辦商入場收得貴無人去、經營不善之類
個人覺得之前係貴，但係三年合約，之後唔知續約係點，收貴啲都合理

而家新營辦商收平，但係唔知點解好有蛇齋餅糉嘅感覺
轉手過程更加唔駛講

Pish

呢舊垃圾一次都無搭過

求譯英文

又黎 blame the victim

有心人裝冇心人 點做到冇用

外國唔敢嚟投資啦

即係宜家AIA呢個？一蚊公司背景？公開投標項目可以轉售？有冇報個ICAC?

收再貴 一期三年約點都收唔返個輪嘅建造費2.5億

各區文宣

up

完全係大陸果的黑野搬落黎香港，大陸就係咁樣，引你黎投資跟著攞曬你的野。

上面有人講左啲Short term tenancy會寫a fixed term of 3 years without an option to renew

究竟特區政府當初開左啲咩條件，咁大風險都可以引到人地落疊

幫推
17年嗰間新營辦商夾硬搶咗個摩天輪嗰陣已經有好多post叫人唔好幫襯

極醜惡

香港絕大部份公司都係註冊$1價值，所以唔駛咁大驚小怪，搞到人地以為連登仔冇人註冊過公司咁。

當時好似報紙有報過個摩天輪賣咗接近成億(有冇人有印象呀)?之前嗰間承辦商有冇賺大錢就真係冇人知Lu

不過咁，我覺得政府真係可以諗諗俾長一兩年承辦商囉，始終人地都投放唔少資源去營運。

至於呢單嘢值唔值得炒返起佢，我就覺得未必咁好炒，因為唔係d乜嘢大事件。anway,都值得諗下嘅

係外國煲大佢，有助攬炒

Push
係咪要整定英文文宣圖先?

同外資講
香港政府同大陸政府一鳩樣
投資冇保障

港豬唔會睇呢啲
淨係會知以前坐要一舊水
而加坐廿蚊就得
緊係而加呢間好
政府好嘢識揀間平嘢

所以宜家先會咁平，大家唔係免費都唔好去搭

Swiss AEX

咁死得啦，香港人有著數就唔洗要公義，唉

yes, 但可唔可以整到好似咁？

The observation wheel at Central has become a symbol of injustice in Hong Kong

推返

個陣荷蘭佬扔左咁多錢落嚟起個輪
收$100張飛香港人就屌到仆街
咁緊係玩左2年就收皮啦

根本官商勾結係香港係好嚴重

是

好記得依單野
以前冇坐過 以後都唔會坐

見親都要屌
真係好仆街

好多好謊謬的事
仲有明日大嶼

當年好想Swiss AEX企硬拆咗個摩天輪先走
可惜最後應該同政府傾掂數

twitter文宣最有用

當日出左單新聞
大量港豬話平左正呀去試坐

完全錯重點

按你呢個道理
你係街比人搶錢，會係因為你有帶錢出街抵撚死

推 tweet!

真係好醜惡

真係醜聞黎

點解最後冇拆埋先走既？？

光復香港由港足做起

We are Hong Kong 🇭🇰🇭🇰🇭🇰
Ole ole ole

本谷旨在想有興趣睇港足港超或者一路有睇開的球迷入嚟一齊討論傾下波經。以老帶新，由資深球迷帶新手球迷入門，交換資訊，降低香港睇波門檻，等愈來愈多球迷入場撐港足，重建香港球巿。

入group嘅可以講低自己中意邊隊，得閒約埋一齊去睇波。仲等咩快d入嚟

光復香港由重建港足文化開始

港共中共=詐騙集團
已經變成永恆嘅定律

全民Twitter
煲大佢

跪求所有行動POST 和你推
我要成個時事台都係呢個行動
今日國際線行動要人阿

突發 今日2點有遊行 夜晚有集會 全世界人嚟同我推po!

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

突發！國際線同罷工戰線要人，咁重要既行動都冇人講！！！

［打錯日子重開］聽日1219有九國領事館遊行！夜晚仲有集會！無人知？

依個啱，讓一讓政府，可能之後接多幾單projects係手

一元成立係個面值啫
大把公司都係咁

所以無論佢幾撚平我都唔撚會搭
之前兩年去完AIA條仔都會問我坐唔坐，次次都re撚ject左

push!!

太仆街

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 至今

無數香港人被爆頭射眼性侵強姦輪姦被跳樓被跳海被斬手斬腳

有哂預謀啦，送都唔搭

《壹週刊》調查發現，新營辦商TECL的董事，與發展商會德豐的大股東吳光正之女婿為生意夥伴。而摩天輪位置座落於「中環新海濱第3號用地」，可建5座私人甲級商廈，被指潛在利益衝突。

CLS

之前仲討論過係咪想呃地皮起樓
原來係呃個摩天輪

721 831 101 1111

推 真係好醜惡
自從佢轉左營辦商就冇諗過搭

推啦屌

根本係共產！

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

pushh

成班仆街掌權

S

A

有無巴絲英文好，幫手煲上國際？

pushhh

港鐵月票條款夠有寫最終決定權係港鐵啦
你又出po屌回水？

本身諗住20蚊買起班港豬